<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="short_texts_array">
        <item>Budynek został zaprojektowany przez Antoniego Jabłońskiego-Jasieńczyka.</item>
        <item>Centrum Zarządzania Innowacjami i Transferem Technologii Politechniki Warszawskiej.</item>
        <item>Za projekt budynku odpowiada Czesław Przybylski. Budynek został wzniesiony w latach 1929–1934.</item>
        <item>Wydział Elektroniki i Technik Informacyjnych jest największym pod względem liczby studentów wydziałem Politechniki Warszawskiej.</item>
        <item>Wydział Chemiczny jest jednym z najstarszych wydziałów Politechniki Warszawskiej.</item>
        <item>Budynek został wybudowany w latach 1899–1902 według projektu wybitnego architekta tego okresu Stefana Szyllera, autora między innymi gmachu głównego Politechniki.</item>
        <item>Budynek powstał na przełomie XIX i XX w. Autorem projektu tej budowli jest Stefan Szyller.</item>
        <item>W Gmachu Mechaniki mieści się siedziba Instytutu Elektroenergetyki.</item>
        <item>Wydział pod obecną nazwą znany jest od 2016 roku. Nazwę Wydział Instalacji Budowlanych, Hydrotechniki i Inżynierii Środowiska jednostka przyjęła 1 stycznia 2016 roku.</item>
        <item>Wydział Wydział Inżynierii Chemicznej i Procesowej Politechniki Warszawskiej został utworzony w 1991 roku w wyniku przekształcenia Instytutu Inżynierii Chemicznej.</item>
        <item>Wydział Inżynierii Lądowej jest jednym z trzech najstarszych wydziałów Politechniki Warszawskiej.</item>
        <item>Wydział Inżynierii Materiałowej Politechniki Warszawskiej powstał w 1991 roku.</item>
        <item>Gmach Instytutu Techniki Cieplnej został wzniesiony w latach 1951–1954 według projektu architekta Józefa Ufnalewskiego.</item>
        <item>Wydział Mechatroniki został utworzony w 1962 roku pod nazwą Wydziału Mechaniki Precyzyjnej.</item>
        <item>Wydział Mechaniczny Energetyki i Lotnictwa powstał w 1960 roku z połączenia Wydziału Mechaniczno-Konstrukcyjnego oraz Lotniczego.</item>
        <item>Wydział Matematyki i Nauk Informacyjnych powstał w 1999 roku w wyniku podzielenia Wydziału Fizyki Technicznej i Matematyki Stosowanej.</item>
        <item>Jest jednym z trzech budynków Wydziału Mechanicznego Technologicznego.</item>
        <item>Kompleks domu studenckiego Politechniki Warszawskiej został wzniesiony w latach 1962–1964 według projektu architektów Kazimierza Thora, Józefa Bubicza i Czesława Molendy.</item>
        <item>Wydział Samochodów i Maszyn Roboczych znajduje się na terenie campusu południowego Politechniki Warszawskiej.</item>
        <item>Budynek Starej Kotłowni wchodzi w skład budynków Wydziału Elektrycznego.</item>
        <item>Gmach Stary Technologiczny wybudowany został z białej cegły w latach 1930–34.</item>
        <item>W roku 1948 powołano w Politechnice Warszawskiej Wydział Ruchu Kolejowego przemianowany w rok później na Wydział Komunikacji.</item>
        <item>Budynek został nierozpoznany. Spróbuj ponownie.</item>
    </string-array>
</resources>